<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="fst_gonta_guide_0">
        <text>Да, он сказал, что ты должен меня чему-то научить.</text>
    </string>
    <string id="fst_gonta_guide_1">
        <text>Всё верно, Хлын, я научу тебя самому главному, что ты должен уметь в Зоне - стрелять. А именно - охотиться на мутантов. У нас тут неподалёку завелась стая слепых псов, нужно их ликвидировать, а то слишком громко они воют по ночам - спать мешают. Тебе ведь ещё не доводилось с ними встречаться? Ну вот ты и познаешь на своей шкуре, что такое встреча с настоящим мутантом, который убъёт тебя любым способом, если ты не убъёшь его первым. Бери свой пистолет и ступай за мной. Вперёд меня не лезь, первым не стреляй, во всём слушай меня, всё ясно?</text>
    </string>
    <string id="fst_gonta_guide_2">
        <text>Яснее не бывает. Ну, двинули!</text>
    </string>
    <string id="fst_gonta_start_2">
        <text>Приветствую, друг. Тебе бы сначала в себя прийти, потом поговорим, ступай.</text>
    </string>
    <string id="fst_gonta_start_21">
        <text>Эээ... ладно</text>
    </string>
    <string id="fst_gonta_start_3">
        <text>Ну, здрав буди, как говорится. Меня Гонтой зовут, я здесь вроде главного. Кабан сказал тебе подойти ко мне, верно?</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_instr_0">
        <text>Не найдётся для меня какой-нибудь работы?</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_instr_1">
        <text>Это всегда пожалуйста. Мне нужны инструменты, а времени на поиски нету. Техника - штука такая, постоянно внимания требует. Так если принесёшь толковых железяк, покажу, что такое настоящяя модернизация! Ну и, понятно, копейку-другую выручишь.</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_instr_11">
        <text>Договорились. Поищу что-нибудь.</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_instr_12">
        <text>Нет. Давай как-нибудь потом.</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_instr_2">
        <text>Эт' легко. Мне нужны инструменты, помнишь? Мне подспорье, тебе денег чуток.</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_start_1111">
        <text>Ух-х... нормалёк! Руки вроде не дрожат, а вот голова добавки требует. Ну, как говорится, между первой и второй?..</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_start_1112">
        <text>Чего такой медленный? Доставай ещё одну! За общее дело - и не выпить? Надо. Как пойдёт беленькая по организму, такие чудеса техники начну творить - ты что!</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_start_2">
        <text>Ну здравствуй, сталкер! Ты тот полумертвец? Выглядишь уже довольно неплохо. Меня Митькой все зовут, я тут типа техник. Чиню, кручу, верчу... В общем, если пушка будет часто клинить или много дырок в бронике - заходи, подалатем.</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_start_21">
        <text>Привет, а меня Ворон Хлыном прозвал, будем знакомы. Так починиться, значит, это к тебе, да?</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_start_22">
        <text>Правильно! Я ещё могу немного покопаться в стволе и сделать его получше - точнее, отдачу уменьшить, и т.д. Но на трезвую голову плохо думается, так что, если решишь, что пушке время стать универсальной - тащи пару пузырей. А вообще, я всегда готов составить компанию за бутылочкой горячительного и выслушать хорошего человека.</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_start_23">
        <text>Понял, учту, спасибо, ну, бывай, Митька.</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_start_3">
        <text>Здоров. Хорошо, что зашёл, располагайся... Починить чего принёс или просто на огонёк, выпить чутка?</text>
    </string>
    <string id="fst_tech_start_4">
        <text>Чего пришёл, болезный? Дуй к Ворону да отоспись, не мешай мне тут!</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_bring_art_0">
        <text>Да, вот, держи скорее.</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_bring_art_1">
        <text>Отлично. Давай в контейнер себе засуну его и продолжим разговор...\nНу всё. Теперь можем и поговорить. Меня зовут Кабан, я в нашем лагере типа отвечаю за провизию и поставки необходимых припасов. Ребята приносят мне какие-нибудь части от мутантов, а я их уже сортирую и итилизирую в нужное русло. Если это мясо, то, в основном, жарю его. Оно вполне пригодно в пищу, а если это мяско какого-нибудь кабана или, ещё лучше, кровососа, то это наоборот самый смак. Главное не забывать радейку потом выводить, после вкусного обеда.</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_bring_art_3">
        <text>Мутанты съедобные? Как-то стремновато... А попробовать дашь?</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_bring_art_31">
        <text>Стремновато? Ха! Это тебя Ворон там выхаживал свежими консервами да хлебушком. Но ты учти, тебе теперь не скоро предстоит столь вкусный и полезный обед. Это дефицитный товар, из-за чего одновременно дорогой. Все обитатели Зоны уже давно адаптировались и научились есть всё, что съедобно. А мясо мутантов вполне себе съедобно. Позднее я научу тебя его жарить. А на счёт дать попробовать - так это всегда пожалуйста! Но не запросто так. Как я уже сказал, я отвечаю за провизию. Я даю её взамен на части мутантов. Пройдёшься по лесу, постреляешь собачек да тушканчиков, поотрезаешь головы-хвосты, и тяни ко мне, дам тебе похавать чего-нибудь.</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_bring_art_32">
        <text>Вот на счёт пострелять... Ворон сказал, что ты дашь мне оружие и ещё чего за артефакт.</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_bring_art_33">
        <text>Да, совсем забыл, извини. Где тут у меня было...\nВот, держи! Это ТТ, да патрошек к нему немного. Он хоть и старенький, немного потрёпанный, но надёжный. Как говорится, лучше старенький ТТ... кхм, о чём это я...\nКороче, ты у нас теперь парень со стволом, и мы можем тебя немного научить, как дела в Зоне делаются.\nВот тебе ещё бинт, пачка угля, на случай, если решишь покушать монстрятины, да хлеба немного. Чего кривишься? Он ещё не такой чёрствый, каким кажется, да и на вкус как свежий, практически.\nНу, всё. Видел, возле ящиков, у костра, мужик стоит? Это Гонта, он здесь вроде главного. Сходи к нему, он тебе расскажет про мутантов, а если повезёт, то ещё и экскурсию устроит до ближайшей стаи. После того, как закончишь с ним все дела - возвращайся ко мне, у меня есть одно поручение, оно как раз тебе под стать будет.</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_bring_art_34">
        <text>Понял, спасибо, ну, я побежал!</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_start_2">
        <text>Не до тебя мне щас, болезный наш, занят я, иди с Вороном дела решай!</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_start_21">
        <text>Понял...</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_start_3">
        <text>Ну, здоров, Ворон сказал, что ты за артом пошёл. Принёс?</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_start_31">
        <text>Ой, погоди, сейчас, только с контейнера достану...</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_start_4">
        <text>Я же сказал тебе идти к Гонте! Не отвлекай меня, пока не решишь с ним все вопросы!</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_start_41">
        <text>Уже ушёл!</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_start_5">
        <text>Ну что, узнал немного о мутантах?</text>
    </string>
    <string id="fst_trader_start_6">
        <text>Принёс таки арт, товарищ "больной"?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_0">
        <text>Хорошо, я слушаю.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_1">
        <text>Как звать-то тебя, болезный наш? Помнишь хоть что-нибудь?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_10">
        <text>Спасибо, что уделил время и рассказал, что да как. Ты говорил про артефакты и радиацию. Как их искать? И как понять, насколько сильно я облучён радиацией?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_11">
        <text>Самый важный вопрос. Я ждал, когда ты его задашь. \nДля начала, разберёмся с радиацией: мы используем специально сделанные приборы - дозиметры. Дозиметр бывает 3-х видов. Самый слабый показывает, заражён ты или нет, дозиметр получше - показывает степень заражения. Самый же лучший показывает точный уровень радиации в миллиЗивертах. Я помогу добыть самый простенький дозиметр, а дальше ты уже сам.\nТеперь об артефактах: аномалии, про которые я говорил ранее, образуют аномальные очаги - скопления большого количества аномалий в небольшой области. Там время от времени порождаются артефакты. Увидеть их невооружённым глазом нельзя - для этого нужен специальный детектор. Есть много разных детекторов, рассказывать о них я не буду, сам со временем узнаешь. Я помогу тебе сделать самый простенький детектор. Но взамен и тебе придётся немного походить.\nПро особенности артефактов я расскажу тебе позже... После одного дела.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_12">
        <text>И что же мне сделать?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_13">
        <text>Здесь, на нашей лесопилке, есть несколько ящиков с различными материалами. Вот, возьми мой старенький самодельный нож, найди эти ящики, разбей их и принеси мне материалы, которые лежат в них. Этого будет достаточно, чтобы сделать тебе дозиметр и детектор. Всего нужно принести 5 предметов: коробку транзисторов, конденсаторы, текстолитовую основу и 2 мотка медной проволоки. Ящики могут находиться и за забором, будь внимателен. Заодно и посмотрим, есть ли в тебе сталкерская внимательность, чтобы находить тайники.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_14">
        <text>Понял, спасибо тебе за помощь, сейчас всё принесу.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_2">
        <text>Как меня звать? Что-то не могу вспомнить... Память отшибло начисто. Помню только... какое-то чудище... вспышка света... взрыв... какой-то человек в зелёном плаще пытается говорить со мной... это единственное, что я помню.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_3">
        <text>Да, дела... Хреново, когда ты даже не помнишь, кто ты. Тебя нашёл один из наших - охотник Игнат. Где нашёл - не знаю, это уже он сам тебе расскажет, если встретишь его. Пока что это не столь важно для тебя. Значит смотри - он нашёл возле тебя обрывок нашивки, там было написано "Хлын". Не знаю, может это обрывок от твоей фамилии - какой-нибудь Хлынов или Хлыненко. В общем, мы тут не фамильничаем, поэтому будем звать тебя Хлыном. С тебя достаточно.\nТеперь давай я немного введу тебя в курс дела, потом уже отвечу на вопросы.\nНачну с самого главного. Ты находишься в ЗОНЕ - месте, где сгинуть можно в любую минуту. Здесь тебе нужно быть максимально осторожным, ошибки не прощаются. Аномалии, мутанты, мародёры - всех полно. Но есть и свои плюсы - охота, артефакты, закона нет. \nЭто - в общем - я тебе рассказал о Зоне. Теперь конкретно. В данный момент, ты находишься в тёмной лощине, на лесопилке - нашей базе.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_4">
        <text>Что-то припоминаю... Зона... Не могу вспомнить нормально. Можешь мне напомнить, объяснить?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_5">
        <text>Я слушаю твои вопросы.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_6">
        <text>Кто вы такие?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_61">
        <text>Мы - охотники. Своеобразная сплочённая банда вольных сталкеров, объединённых любовью к охоте. Простые сталкеры в зоне только ради артефактов и бабок. Они находят арты, продают их, пропивают вырученные деньги, отсыпаются и опять идут за ртами. Так делает большая часть старожилов зоны. Есть, конечно, и те, кто пришёл сюда для того, чтобы заработать много денег и помочь родным. Кто-то проверяет правдивости различных легенд. Мы здесь, своего рода, отдыхаем. Охота - наше хобби. И это хобби нас кормит. Мы охотимся на мутантов, вырезаем из них трофеи, делаем из их мяса различные блюда. Трофеи и их производные меняем на боезапас и медицину, иногда нормальную еду. Иногда находим в зверье артефакты - например, какие-нибудь там кабаны с голодухи могут сожрать какой-нибудь арт. Их тоже продаём-меняем. Так и живём.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_62">
        <text>Спасибо, на этот счёт прояснил ситуацию. Хм... как всё интересно получается.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_7">
        <text>Кто есть ещё в зоне, кроме вас и сталкеров?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_71">
        <text>Много кого... Некоторые организовали целые группировки. Это, например, "Свобода" и "Долг". Долговцы - по большей части бывшие военные, у них жёсткая военная дисциплина. Главная их задача - борьба с Зоной. Они хотят её уничтожить. Мы этого не особо одобряем, но стараемся сохранять с ними нейтралитет. Перестреляют они нас всех в раз, если мы им дорогу перейдём, да и зачем нам лишние проблемы.\n"Свобода" -это свободные сталкеры, объединённые под общим знаменем. Их название говорит само за себя - делают они что хотят, отрываются по полной - курят всё, что можно и нельзя, наркоту жрут. В общем, анархисты, отбитые типы. Они враги с "Долгом", т.к. выступают за существование Зоны.\nБандиты - есть мелкие шайки, есть крупная банда, пахана которой зовут Сыч. С ними лучше не связываться простым сталкерам - отморозки они последние. Хотя при Сыче они стали более адекватными, понятия, видимо, изменились.\nЕсть Наёмники, о них говорить особо нечего - никто ничего о них не знает. Знаем только то, что это специалисты в области убийств. Их нанимают для выполнения опасных и тяжёлых заданий. Где их база, и есть ли она вообще - никто не ведает.\nТакже самая таинственная группировка - "Монолит". Отбитые фанатики, ходят слухи, что это прислуги самого Монолита - Исполнителя желаний. По крайней мере, молятся они по вечерам ему. С ними лучше не связываться. Обитают в основном на севере, на ЧАЭС и подступах к ней.\nНу и военные. С ними лучше не связывайся без причины, обходи за километр. У них всех приказ - стрелять на поражение. С некоторыми можно договориться и поиметь выгоду - прикупить или выменять неплохое оружие и патроны. Но по этому поводу лучше обращайся к бывалым сталкерам - они тебе подскажут.\nВ принципе и всё.\n</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_72">
        <text>Ох, как много информации, запомнить бы всё...</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_8">
        <text>А как выжить в этой вашей Зоне?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_81">
        <text>Выжить здесь сложно, а порой невозможно. Десятки сталкеров умирают каждый день. Чтобы облегчить себе жизнь, нужно максимально приспособиться к Зоне. Никогда не знаешь, где очаг радиации, где угодишь в аномалию, за каким углом тебя поджидает мутант или бандит. Нужно всегда быть настороже. Приобрести нормальную защиту, достойное оружие, всегда иметь при себе боезапас, еду и медицину.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_82">
        <text>А вот эта куртка, которая на мне, защитит меня если что вдруг?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_83">
        <text>Эта куртка защитит тебя максимум от сильного ветра ночью. Тебя принесли совсем голым, нужно было на тебя что-то надеть. Мы нашли эту старую кожанку. Всё же лучше, чем ничего. Пока что тебе придётся побегать в ней. Потом уже раздобудешь что-нибудь получше.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_84">
        <text>Понятно, значит придётся найти где-нибудь новую куртку...</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_9">
        <text>А как не попасть во всякие там аномалии? И что это вообще такое?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_91">
        <text>Аномалии - это различные явления Зоны. Это может быть источник электрического разряда - "Электра", пламени - "Жарка", химического студня - "Холодец". Как правило, они раскрываются при подходе к ним, и нехило так вредят твоему здоровью. Примерно это выглядит так - ты идёшь, идёшь, и тут на! Твоя жопа уже поджарена, а из земли извергается язык пламени. Есть гравитационные аномалии - Воронка, Трамплин и Карусель. Воронка просто наносит удар, когда входишь в зону её действия. Трамплин засасывает тебя в центр и разрывает. Карусель подкитывает тебя, кружит и тоже разрывает. Печальный исход, как видишь. Будь предельно осторожен. Вот тебе пачка болтов, всегда носи их с собой - они помогут тебе избежать аномалии. Бросаешь перед собой болт и, если ничего не происходит, можешь идти дальше.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_ate_92">
        <text>Спасибо, я постараюсь быть максимально осторожным. Жить-то хочется.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_sleep_0">
        <text>Да, мне гораздо лучше. Ты говорил, что утром меня ждут новые приборы, они готовы? И да... Мне тут это, поесть бы чего...</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_sleep_1">
        <text>Понимаю. Сначала держи вот, подкрепись, тушонки тебе с хлебом, да ещё воды.\nНа счёт девайсов - Митька в раз превратил этот хлам в полезные вещи. Никогда не перестану удивляться его умелым рукам. Вот, держи, это простенький дозиметр - показывает наличие радиации в твоём организме, т.е. заражён ты или нет. Не самая эффективная штука, но с ним лучше, чем без него. А то вон один сталкер всё отказывался от дозиметра... больше нет сталкера. Не поверишь - умер во сне от лучевой болезни. Нахапал радиации, нажрался водки, а этого было мало... и всё.\nТак, а вот это детектор, мы называем его "Отклик". Почему? Потому что он может только пикать при обнаружении арта, так сказать, откликается на него. В общем, смотри: видишь аномальный очаг - берёшь детектор в одну руку, болт в другую, и потихоньку продвигаешься вглубь его. Если там есть арты - детектор начнёт пикать. Чем ближе ты к арту, тем чаще и громче пикает детектор. А там уже дело смекалки.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_sleep_2">
        <text>Ага... Примерно понял, как всё это работает. Слушай, ты сказал, что сталкер нажрался водки, но этого было мало. Водка что, радиацию выводит?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_sleep_3">
        <text>Правильно ты понял. Водка - это дешёвый аналог антирада. Самогон ещё дешевле, но и штормит от него покрепче, да и вообще пронести может... А теперь давай начнём дела делать. То, во что я тебя просвятил, поможет тебе сейчас. Здесь, неподалёку, есть аномальный очаг. Как выйдёшь через боковую дверь - поворачивай на Восток и иди прямо. Там будет огромный камень, а вокруг него искажения воздуха - это и есть тот очаг. И ещё: туда недавно пошёл сталкер, но до сих пор не вернулся. Сходи туда, там должен был зародиться артефакт. Если сможешь его достать - неплохо разживёшься хабаром на первое время. Об этом уж я позабочусь. И это, если найдёшь там труп этого сталкера - скажи мне.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_sleep_4">
        <text>Хорошо, я побежал, надеюсь, скоро вернусь!</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_sleep_5">
        <text>Стой, куда ты собрался? А контейнер под артефакт взять?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_sleep_6">
        <text>А, что? Контейнер? Зачем?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_sleep_7">
        <text>С дубу упал? Как это зачем? Арты же фонят как бешеные! Без контейнера их таскать в рюкзаке - дело гиблое! Вот, возми это изоляционный контейнер. Как достанешь арт в аномалии, сразу кидай его внутрь и закрывай на вот эту защёлку. И вот ещё антирад, как выйдешь из аномалии - сразу прими, иначе можешь не дойти до базы.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_actor_sleep_8">
        <text>Понял-принял, всё сделаю по твоим советам. Ну, я пошёл</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_bring_art_0">
        <text>Уф-ф... Еле нашёл! Вот это там аномалии гудят - аж голова разболелась. Смотри, вот артефакт, в контейнере принёс, как ты и говорил.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_bring_art_1">
        <text>Поздравляю, друг, ты нашёл Медузу - слабенький арт, недорогой, первого уровня, вдобавок к тому красный. Ну, здесь сложно найти что-то получше. Окраина зоны, как-никак. Да и у нас, в кишке, вообще бедно с артами.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_bring_art_2">
        <text>Что? Первого уровня? Красный? Как это? Он же не красный...</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_bring_art_3">
        <text>Это мы так условно обозначаем артефакты по их характеристикам. Есть несколько вариантов одного вида артефакта. Мы называем их степенями вырожденности. Пока что сталкеры насчитали всего 5 степеней. Первая степень вырожденности - красные арты, пятая - зелёные. Почему так? Потому что арты первой степени не несут никаких положительных свойств, только отрицательные. Пятая степень наоборот, только положительные свойства, за исключением фона. Фонят они все. Чем выше степень вырожденности, тем больше ценится арт. На вопрос, кто купит красные арты, я отвечу - все. Их выгодно продавать одним умельцам, которые знают, как превратить эти бесполезные арты в арты получше. Но добраться до этих умельцов очень трудно, поэтому обычно сталкеры скидывают их торговцам за копейки. \nА теперь про уровни: есть 4 уровня артефактов, первые три так и называем: первый, второй и третий. Четвёртый же уровень мы называем пустышками. Они особенно ценные - если нашёл такой арт - обеспечил беззаботную жизнь на месяц. Почему пустышки? Это всё опять пришло эмпирически... Когда сталкеры находили первые пустышки, они не выдели в них никаких свойств, кроме бешенного фона - а фонят они реально как бешенные. Но потом один храбрец решил поэкспериментировать - надел одну из пустышек и полез в холодец... И вышел оттуда целым и невредимым! Правда потом умер от лучевой болезни. Таким образом, позднее, стали открывать свойства у других пустышек. Большинство сталкеров предпочитают не продавать их, а оставлять себе, они имеют только одно, но очень сильно выраженное свойство.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_bring_art_4">
        <text>Вот это да... Неужели все арты так сильно фонят? А есть такие, которые эту радиацию выводят?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_bring_art_5">
        <text>Конечно есть, найти их - большое везение. К примеру, капли и огненные шары, колючки и морские ежи. Они могут выводить радиацию. А если найдёшь зелёного представителя, то это будет вообще ценнейшая находка, т.к. ничем жертвовать не будешь ради выведения злосчастных радиочастиц из себя любимого. У нас, в кишке, есть термальная аномалия, на севере. Там иногда можно найти каплю, но зачастую они красные...\nНу что ж, хватит лирики, бери обратно контейнер с артом и топай к Кабану, он даст тебе за него немного хабара. Ну а дальше уже своим ходом, дружище. И возьми вот, лично от меня, антирад - на будущее. И витаминок вдогонку. Ну, всё, иди, удачной охоты сталкер! Если что нужно будет - подходи.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_bring_art_6">
        <text>Понял, пойду, спасибо за всё, Ворон!</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_10">
        <text>Ну, как там дела с артом, принёс?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_11">
        <text>Доброго времени суток, Хлын! Хотел чего, али так, поболтать?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_2">
        <text>Ну здорово, болезный. Мы уже и не надеялись, что ты очнёшься. Месяц лежал в отключке... \nМеня зовут Ворон, я помогу тебе немного освоиться здесь. Думаю, у тебя много вопросов ко мне - я готов дать на них ответы. Но для начала тебе нужно поесть.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_21">
        <text>Ну вот, покушал, аптечку принял, и вид сразу менее болезный стал. Ну что же, теперь время и поговорить. Сперва я спрошу у тебя несколько вопросов, а потом задавай ты - сколько хочешь.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_22">
        <text>Давай ешь, а то недолго в сознании будешь!</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_23">
        <text>Ну что, принёс материалы?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_24">
        <text>Пока что нет, в процессе.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_3">
        <text>Ах... чёрт... голова... Что происходит? Где я? Ах... ничерта не помню...</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_4">
        <text>Спокойно, дружище, не надо резких движений, вот, возьми еды - присядь, поешь Тебе ещё аптечка, последняя в моём загажнике. Полечись ею после того, как поешь. Тебе должно стать немного легче. И голова немного пройдёт. После этого поговорим.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_5">
        <text>Хорошо, спасибо, сейчас...</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_6">
        <text>Отправляйся спать, не изнашивай свой организм!</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_7">
        <text>Ага, вижу принёс таки материалы?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_8">
        <text>Ну что, выспался? Как самочувствие?</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_dialog_start_game_9">
        <text>Ну что ты зря время тратишь? Дуй за артом давай!</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_materials_0">
        <text>Да, вот они, вроде всё, как ты сказал.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_materials_1">
        <text>Отлично, так... Проволока... Транзисторы... Ага! Молодец, всё верно. Я отдам это нашему технику, Митьке, он забацает из этого хлама вполне рабочие детектор и дозиметр. А тебе сейчас не помешало бы выспаться. Видишь стеллаж на ящиках? Видишь матрац? Иди ложись туда. Поспи часов до 6 утра, потом подойдёшь ко мне. На вот тебе ещё немного кукурузки, поешь, если не хочешь во сне с голоду откинуться. Чего смотришь? Бери, пока даю. Здесь такое найти довольно проблематично. А, и вот ещё: возьми эти таблетки, прими их перед сном.</text>
    </string>
    <string id="fst_voron_materials_2">
        <text>Ты прав, от сна я бы не отказался. Спасибо, Ворон.</text>
    </string>
</string_table>
