<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="arc_art_box_basic">
		<text>Контейнер для артефактов</text>
	</string>
	<string id="arc_art_box_basic_s">
		<text>Контейнер для артефактов</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Предназначен для ручной переноски особо опасных или радиоактивных артефактов. Несмотря на небольшие размеры, вполне обеспечивает необходимую защиту от аномального и радиоактивного излучения. Изготовлен из специального сверхпрочного пластика, покрытого сверху слоем новейшего сплава металлов, полученного в лаборатории на озере Янтарь. Процесс изготовления держится в секрете, однако известно, жёсткое излучение любой интенсивности практически полностью экранируется стенками контейнера. Пользуется большим спросом у профессиональных добытчиков артефактов.\n\n%c[255,1,255,255]Вместимость:%c[255,1,255,1] 3 артефакта</text>
	</string>
	<string id="st_antirad">
		<text>Антирад</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радиозащитного действия «Мексамин», широко распространённый на территории Зоны. При применении вызывает сужение периферических кровеносных сосудов и кислородное голодание, что в данном случае является средством профилактики и лечения лучевой болезни. Хорошо переносится подавляющим большинством людей; в отдельных случаях возможны лёгкая тошнота, головокружение, боли, реже рвота.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сильный побочный эффект</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептический бинт для остановки кровотечения и предотвращения попадания в рану инфекции. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану, при артериальном - перетянуть артерию.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] изделие первой помощи\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (лейкопластырь)</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Российский бинокль БПОс 10x42 (буква «с» в названии указывает на наличие дальномерной сетки) подойдёт для наблюдений на природе во время охоты, в походе. Бинокль производства завода КОМЗ БПОс 10x42 на базе стандартной системы призм Porro обеспечивает хорошее разрешение по всему полю зрения. Изображение яркое и чистое без искажений и с сохранением естественных цветов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Булка свежего хлеба среднего качества. Попадает в Зону в основном через военных, с радостью меняющих провизию на хабар. Является редким деликатесом в Зоне, как и любая другая нормальная пища.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_breadold">
		<text>Старый хлеб</text>
	</string>
		<string id="st_breadold_descr">
		<text>Давно засохший кусок хлеба, местами покрывшийся плесенью. Есть сложно, но можно.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища</text>
	</string>
	<string id="st_protein">
		<text>Протеиновый батончик</text>
	</string>
	<string id="st_protein_descr">
		<text>Этот шоколадный батончик с протеином обеспечит организм необходимыми белками и сахаром, которые придадут сил, энергии и тонуса. Полезно в длительных ходках, когда нет времени поесть нормально. Правда, в Зоне такие шоколадные батончики большая редкость.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Рыбные консервы</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Настоящий деликатес для рядового сталкера. Банка всё ещё сохранила свою свежесть, судя по дате, поэтому можно не опасаться насчёт отравления.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_tushonka">
		<text>Тушёнка из говядины</text>
	</string>
	<string id="st_tushonka_descr">
		<text>Несмотря на длительный срок годности, тушёнка имеет высокую пищевую ценность (за счёт высокого содержания жира) и относительно хороший вкус. Чернобыльская Зона Отчуждения видела много сортов тушёнки. С весны 2013 года рубленное мясо бренда «Абакан» остаётся несомненным лидером среди остальных консервов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_detector0">
		<text>Самодельный детектор</text>
	</string>
	<string id="st_detector0_descr">
		<text>Простейшее устройство кустарного производства. Собирается сталкерами-умельцами из самых распространённых деталей, большая часть которых имеется в любом радиоприёмнике. Работает от встроенной батареи, на наличие артефактов реагирует ярко выраженными звуковыми помехами. К сожалению, возможность приёма частот доступных в ЧЗО радиостанций была утрачена.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Реагирует звуковым сигналом на попадание аномальных частичек в специальную камеру при приближении к аномалиям. Кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них - расстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звукового сигнала. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора. Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление  \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]1800 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Медведь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным табло для отображения направления на артефакт, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора. К сожалению, уже несколько устаревший список обнаруживаемых артефактов вшит в прибор намертво - на аппаратном уровне.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] умеренное потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]2400 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора отображается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокое потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]3100 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальных зон расширенной функциональности. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, усовершенствована; теоретически это позволяет обнаружить пока не известные науке аномальные образования.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень высокое потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]3800 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Налобный фонарик</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Фонарь с креплением на голову. Пригодится сталкеру, которого ночь застала в дороге; с другой стороны, может привлечь чьё-то нежелательное внимание.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокое потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]3000 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабиотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Препарат «Антитоксикант ИП2» представляет собой комплекс антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксина и других. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров больше полагаются на противогаз и комбинезон. Тем не менее есть ещё те сталкеры, которые имеют несколько припрятанных упаковок этого препарата на чрезвычайный случай. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] вывод токсинов из организма\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабый побочный эффект</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>«Геркулес»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Поливитамины</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Таблетки, содержащие комплекс самых необходимых для человека витаминов, в первую очередь - для поддержания иммунитета. При питании мясом мутантов строго рекомендуется употреблять одну таблетку после каждого приёма пищи.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] восстанавливает здоровье длительное время</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Пси-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности; за её пределами применения не нашёл. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] слабый побочный эффект\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] слабое увеличение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Радиопротектор</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Энергетический напиток</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Сталкеры часто запасаются ими перед ходкой на длительные маршруты. Обладает бодрящим эффектом, очень пригождается при усталости. Во избежание передозировки рекомендуется не злоупотреблять.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сильное уменьшение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Обычная деревянная гитара в очень плохом состоянии. Широко используется сталкерами, независимо от группировок, по всей Зоне для поднятия морального духа. Играющих на гитаре сталкеров зачастую можно встретить в лагерях, на организованных стоянках и других относительно безопасных местах - чаще всего сидя у костров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Упаковка старого мяса</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Смесь старого хлеба и слегка испорченного вонючего мяса неизвестного происхождения, завёрнутое в коричневую бумагу. Внешний вид и запах наводит на мысль, что внутри всё уже покрыто плесенью.\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] низкое качество</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка первой помощи</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Специализированный медицинский набор для оказания первой помощи при ранениях на поле боя. В набор входят средства для ускорения свёртывания крови на основе «Менадиона», обезболивающие, антибиотики и стимуляторы иммунитета; кроме того, здесь имеется простейший хирургический набор для извлечения осколков и пуль. Стандартная армейская аптечка, стоящая на обеспечении СПЕЦНАЗа и ряда войск, направленных на исследование Зоны Отчуждения. Пользуется большой популярностью среди бойцов «Долга».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] медленное использование (полевой набор)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] слабый побочный эффект</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Одноразовый медицинский комплект общего назначения. Удобен для оказания первой помощи при травмах, небольших ранах, химических и термических ожогах, а также различного рода отравлениях.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] медленное использование (полевой набор)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] слабый побочный эффект</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для научных сотрудников, которые работают в условиях Зоны. Содержит средства для заживления механических травм и для предотвращения развития лучевой болезни, стимулятор и антибиотик. В отличие от других наборов, в этом можно найти «Викасол», «Батилол» и С-нафтизин.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медленное использование (полевой набор)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] вывод токсинов из организма\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] отсутствие побочных эффектов</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro">
		<text>Самопальный стимпак</text>
	</string>
	<string id="st_stim_impro_descr">
		<text>Самодельные стимпаки (стимуляторы) очень популярны среди сталкеров-новичков, так как качественная медицина им не по карману. Производятся из широко доступных в Зоне ингредиентов без надлежащей очистки и без использования специального оборудования. Вводится в бедро.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] умеренное восстановление здоровья\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] легкое улучшение самочувствия</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military">
		<text>Военный стимулятор</text>
	</string>
	<string id="st_stim_military_descr">
		<text>Военные стимпаки (стимуляторы) входят в состав штатного военного снаряжения для проведения операций в условиях Зоны Отчуждения. Популярны среди опытных сталкеров, так как являются значительно более мощными и быстродействующими, чем их доступные самопальные аналоги, что делает их идеальными для использования в опасных передрягах. Изготавливаются из сырья высокой плотности, что может пагубно сказываться на организме.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое восстановление здоровья\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] легкое улучшение самочувствия</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic">
		<text>Экспериментальный научный стимулятор</text>
	</string>
	<string id="st_stim_scientic_descr">
		<text>Выпускается тем же Химическим департаментом, который разработал известный костюм «СЕВА». Данный стимулятор является наиболее мощным стабилизатором здоровья из всех доступных на территории Зоны. Самые лучшие ингредиенты отличного качества и усовершенствованная формула позволяют практически мгновенно восстановить здоровье, остановить кровотечение, нейтраизовать все токсины, накопившиеся в организме, а содержащийся в составе действующего вещества протеин незначительно притупит чувство голода. Побочные эффекты отсутствуют. Очень дорогие, следовательно применяются только весьма везучими и успешными сталкерами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое восстановление здоровья\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] вывод токсинов из организма\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сильное улучшение самочувствия</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus">
		<text>Антибиотик</text>
	</string>
	<string id="st_tetanus_descr">
		<text>Инъекция быстродействующего антибиотика. Показания к применению - тяжёлые отравления и высокий уровень интоксикации организма. В условиях Зоны рекомендуется использование инъекции после каждого приёма в пищу 1кг местной фауны, мясо которой крайне богато разичными возбудителями болезней даже после термической обработки. В состав этого препарата также входят вещества, снимающие посталкогольный синдром.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] вывод токсинов из организма</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_s">
		<text>Малая инъекция глюкозы</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_s_descr">
		<text>Инъекция глюкозы используется в тяжёлых случаях диабета - гипогликемии. Но сталкеры используют её в качестве стимулятора - мгновенное повышение углеводов в организме вызывает быстрое повышение энергии, тем самым повышая физическую силу и способность выдерживать значительные перегрузки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабое уменьшение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_glucose">
		<text>Большая инъекция глюкозы</text>
	</string>
	<string id="st_glucose_descr">
		<text>Инъекция глюкозы используется в тяжёлых случаях диабета - гипогликемии. Но сталкеры используют её в качестве стимулятора - мгновенное повышение углеводов в организме вызывает быстрое повышение энергии, тем самым повышая физическую силу и способность выдерживать значительные перегрузки. Содержит большую дозу препарата.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] среднее уменьшение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_morphine">
		<text>Ампула морфина</text>
	</string>
	<string id="st_morphine_descr">
		<text>Средство мгновенного подавления боли, разработанное в качестве полевого предмета для военнослужащих. В клинической медицине морфин рассматривается как золотой стандарт опиоидных анальгетиков, используемый для облегчения тяжёлой и мучительной боли. Как и в других опиоидах, таких как оксикодон, гидроморфон и диацетилморфин (героин), морфин действует непосредственно на центральную нервную систему. Вводится в руку или в бедро.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] большая стойкость к физическим повреждениям\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] небольшое восстановление здоровья после использования\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сильный побочный эффект</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid">
		<text>Ампула салициловой кислоты</text>
	</string>
	<string id="st_salicidic_acid_descr">
		<text>Металлическая ампула для мгновенного подавления боли, разработанная как полевое средство для военнослужащих. Эта ампула содержит сильную дозу салициловой кислоты. Салициловая кислоты известна своей способностью облегчать боли или снижать симптомы лихорадки. Именно эти медицинские показатели делают салициловую кислоту весьма важным медикаментом в качестве противовоспалительного препарата. Некоторые учёные полагают, что салицилат является незаменимым микроэлементом в рационе человека, который может заменить витамины, а именно витамин «С». Вводить ампулу в руку или в бедро.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] большая стойкость к физическим повреждениям\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] небольшое восстановление здоровья после использования\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое заживление ран\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] слабый побочный эффект</text>
	</string>
	
	<string id="st_drug_charcoal">
		<text>Активированный уголь</text>
	</string>
	<string id="st_drug_charcoal_descr">
		<text>Небольшая упаковка активированного угля - медикамента первой необходимости в условиях Зоны. Является сильным адсорбентом, поглощающим газы, токсины, яды, гликозиды, соли тяжёлых металлов, сульфаниламиды. Рекомендуется применение на протяжении всего дня: после употребления вредной пищи, после применения медикаментов с сильными побочными эффектами и после употребления спиртного.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] вывод токсинов из организма\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] улучшение самочувствия</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Обычный сталкерский КПК, который есть у каждого топтателя Зоны. Содержит цифровые журналы, подробные карты зон и мест аномалий. Если найти «нужного» торговца, можно заработать неплохие деньги.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] умеренное потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]4000 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Водка «Казаки»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Довольно популярная на территории Зоны водка украинского производства. Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации, однако злоупотреблять ей не следует.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] крепкий алкоголь</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Входящий в формулу препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы; предположительно, это может обеспечить выживание вне укрытия во время выброса. Препарат не испытывался в полевых условиях и не прошёл клинических испытаний, что ставит под сомнение его эффективность и заставляет задуматься о возможных побочных эффектах.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вызывает временное отключение сознания\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] среднее увеличение сонливости\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сильный побочный эффект</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основной компонент - искусственно созданный стероид, по химическому составу сходный с тестостероном. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Помогает значительно увеличить переносимый вес. Препарат длительного действия.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабое уменьшение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радиопротектор «Индралин-Б190» входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне как замена излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Данный препарат желательно применять превентивно, до облучения, поскольку он не оказывает мгновенного эффекта. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] медикамент\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] слабый побочный эффект</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Губная гармоника</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Для любителей блюза и тюремной романтики.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_dosimeter">
		<text>Простой дозиметр</text>
	</string>
	<string id="st_dosimeter_descr">
		<text>Дозиметр, измеряющий ионизирующее (радиоактивное) излучение. Обнаруживает излучение альфа-частиц, бета-частиц и гамма-частиц. Изготавливается из простых электронных схем.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] показывает степень радиоактивного заражения \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]1000 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_geiger">
		<text>Счётчик Гейгера</text>
	</string>
	<string id="st_geiger_descr">
		<text>Сложное электронное устройство, предназначенное для подсчёта полученной экспозиционной дозы радиационного излучения, полученной прибором (и тем, кто им пользуется) за некоторый промежуток времени. Является популярным технологическим предметом, используемым при измерениях в области здравоохранения, физики, промышленности, геологии и других сферах деятельности человека. Изготавливается из довольно сложных электронных схем.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] высокая ценность \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оповещает владельца о попадании в радиоактивную зону \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] показывает уровень радиоактивного заражения в мЗв \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] умеренное потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]2200 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_anomaly_detector">
		<text>Простой детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_anomaly_detector_descr">
		<text>Электронное устройство, предназначенное для определения аномальной активности в небольшом радиусе. Используется сталкерами для выживания в суровых условиях ЧЗО, т.к. определяет наличие аномалий рядом с владельцем. Изготавливается из простых электронных схем.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] средняя ценность \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оповещает о наличии рядом аномальных зон \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] умеренное потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]1500 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_anomaly_elite">
		<text>Элитный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_anomaly_elite_descr">
		<text>Сложное электронное устройство, предназначенноедля определения аномальной активности в небольшом радиусе. В устройство встроен высокотехнологичный счётчик Гейгера. Очень ценится сталкерами для выживания в суровых условиях ЧЗО, т.к. определяет наличие аномалий рядом с владельцем и позволяет измерит дозу облучения. Изготавливается из сложных электронных схем.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] высокая ценность \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] оповещает о наличии рядом аномальных зон \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] показывает уровень радиоактивного заражения в мЗв \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокое потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]3000 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_bottle_metal">
		<text>Самогон</text>
	</string>
	<string id="st_bottle_metal_descr">
		<text>Крепкий спиртной напиток, изготовляемый в домашних условиях путём перегонки через самодельные аппараты спиртосодержащей массы (браги), получаемой в результате брожения сахарного сиропа, осахаренных зерновых, картофеля, свёклы, фруктов или других продуктов, содержащих сахар и осахаренные крахмальные вещества. В силу своей дешевизны весьма популярен среди сталкеров как средство релаксации и вывода радионуклидов из организма. Крайне не рекомендуется злоупотреблять.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] крепкий алкоголь низкого качества</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin">
		<text>Эпинефрин</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin_descr">
		<text>Эпинефрин (также известный, как адреналин) представляет собой гормон совместно с нейромедиатором. Эпинефрин выполняет множество функций в организме: мгновенно регулирует частоту сердечных сокращений, расширяет кровеносные сосуды, упрощая прохождение через них воздуха, а также вызывает метаболические сдвиги. Адреналин выделяется из симпатической нервной системы. Эффекты приводят к увеличению глюкозы в крови и жирных кислот, обеспечивая тем самым организм мгновенным субстратами для производства энергии внутри клеток по всему организму.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (шприц)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сильное улучшение самочувствия\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сильное уменьшение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_teleport">
		<text>Телепорт</text>
	</string>
	<string id="st_teleport_descr">
		<text>Телепортация на указанную локацию</text>
	</string>
	<string id="st_tomato">
		<text>Консервированные томаты</text>
	</string>
	<string id="st_tomato_descr">
		<text>Консервированные, нарезанные кубиками помидоры, ввозимые на территорию Зоны на регулярной основе. Судя по сроку годности на дне банки, всё ещё свежие.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_sausage">
		<text>Копчёная колбаса</text>
	</string>
	<string id="st_sausage_descr">
		<text>Колбаса, изготовленная из говядины и свинины. Закопчённая и упакованная в вакуумную упаковку, она может храниться в течение длительного времени. Данная палка колбасы импортирована из России. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_corn">
		<text>Консервированная кукуруза</text>
	</string>
	<string id="st_corn_descr">
		<text>Консервированная кукуруза, импортированная из-за кордона. Можно есть прямо в таком виде из банки, но многие сталкеры добавляют его в свои суповые варева в качестве ингредиента.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_mineral_water">
		<text>Минеральная вода </text>
	</string>
	<string id="st_mineral_water_descr">
		<text>Минерализованная вода из украинских минеральных источников. Углеводородная с добавлением кальция.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток</text>
	</string>
	<string id="st_beans">
		<text>Тушёная фасоль</text>
	</string>
	<string id="st_beans_descr">
		<text>Консервированные тушеные бобы, завезённые с Запада. Фасоль, тушёная в томатном соусе, поможет вернуть приятные воспоминания для многих сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_chili">
		<text>Бобы «Чили»</text>
	</string>
	<string id="st_chili_descr">
		<text>Консервированные бобы Чили, завезённые с Запада. Весьма популярны в качестве дополнительных ингредиентов во многих блюдах, приготовляемых на территории Зоны Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_salmon">
		<text>Копчёный лосось</text>
	</string>
	<string id="st_salmon_descr">
		<text>Украинский копчёный лосось. Непонятно, кто принес в Зону цельную рыбину копчёного лосося и сколько он выручил средств за неё, но отдельные нетронутые кусочки переходят от одного сталкера к другому, потому что за них можно выручить неплохую сумму денег. Весьма ценный ингредиент.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_raisins">
		<text>Изюм</text>
	</string>
	<string id="st_raisins_descr">
		<text>Упаковка изюма. Весьма сытный источник питания на скорую руку, помогает восполнить недостаток сахара в крови.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_chocolate">
		<text>Шоколад</text>
	</string>
	<string id="st_chocolate_descr">
		<text>Шоколад очень редко встречается в Зоне, поэтому весьма ценится, хотя на вкус не представляет собой ничего особенного. Возвращает воспоминания из детства, которые иногда помогают заглушить боль, накрепко поселившуюся и окрепшую в суровых условиях неумолимой Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_nuts">
		<text>Ореховая смесь</text>
	</string>
	<string id="st_nuts_descr">
		<text>Ассорти из арахиса, фундука, кешью и миндаля. Весьма качественная и популярная ореховая смесь. Пищевая ценность довольно высокая. Завезены из Южной Африки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] пища\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание</text>
	</string>
	<string id="st_meat_tushkano">
		<text>Жареный тушкан</text>
	</string>
	<string id="st_meat_tushkano_descr">
		<text>Маленький кусок зажаренного тушкана, приправленный солью и перцем «Чили». Очень дешёвая, горячая и практичная пища, которая готовится в Зоне. Завёрнуто в толстую коричневую бумагу, чтобы жир не стекал.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища</text>
	</string>
		<string id="st_meat_dog">
		<text>Собачья отбивная</text>
	</string>
	<string id="st_meat_dog_descr">
		<text>Небольшая горячая отбивная из слепого пса смешанная с чесноком, перцем и грибами. Упакована в старую жестяную коробку. Дешёвая альтернатива популярным кабаньим стейкам.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища</text>
	</string>
		<string id="st_meat_pseudodog">
		<text>Отбивная из псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="st_meat_pseudodog_descr">
		<text>Порция жаренных отбивных из мяса псевдособаки. Хорошие пищевые свойства из-за плотной мышечной ткани животного.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища</text>
	</string>
		<string id="st_meat_flesh">
		<text>Сало плоти</text>
	</string>
	<string id="st_meat_flesh_descr">
		<text>Два ломтика сала и жирного бекона из мутировавших свиней, более известных, как плоти. Завёрнуто в толстую коричневую бумагу, чтобы жир не стекал.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища</text>
	</string>
		<string id="st_meat_boar">
		<text>Стейк из кабана</text>
	</string>
	<string id="st_meat_boar_descr">
		<text>Небольшая часть стейка, приготовленная на гриле обильно приправленная солью и перцем. Наиболее популярное блюдо среди сталкеров. Завёрнута в коричневую бумагу.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища</text>
	</string>
		<string id="st_meat_bloodsucker">
		<text>Гуляш из кровососа</text>
	</string>
	<string id="st_meat_bloodsucker_descr">
		<text>Небольшая горячая порция гуляша из мяса кровососа, приправленная чили с добавлением грибов. Упаковано в жестяную коробку.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища</text>
	</string>
	<string id="st_meat_snork">
		<text>Жареная рука снорка</text>
	</string>
	<string id="st_meat_snork_descr">
		<text>Прожаренная филейная часть руки снорка. Трудно представить себе пищу хуже, чем это. Так же не стоит забывать, что поедание снорков - самый настоящий каннибализм.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища</text>
	</string>
		<string id="st_meat_chimera">
		<text>«Пища охотника»</text>
	</string>
	<string id="st_meat_chimera_descr">
		<text>Приготовленное на гриле мясо химеры, с грибами и специями. Довольно дорогая еда, чаще всего заказывают сталкеры-ветераны, чтобы отпраздновать выполнение сложной работы и удачных ходок.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] вредная пища</text>
	</string>
	<string id="st_caffeine">
		<text>Таблетки кофеина </text>
	</string>
	<string id="st_caffeine_descr">
		<text>Кофеин и бензоат натрия, которые взбадривают и заставляют работать нервную систему с большей эффективностью. Употребляются чаще всего с утра пораньше, чтоб хоть как-то привести себя в чувство после бессонной ночи.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] улучшение самочувствия\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сильное уменьшение сонливости</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr">
		<text>Украинский рацион питания</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr_descr">
		<text>Украинский боевой рацион основан на российском аналоге ИРП-Б, состоящий лишь из коммерчески доступных консервов и сушёных продуктов питания, упакованных вместе в тонких пластиковых секциях. Включает в себя: 2 банки каши (гречневая и гречневая с говядиной), 2 банки тушёнки, 1 банка рыбных консервов, 6 пакетов печенья, две пачки с вареньем, 6 конфет, 2 пачки чая, растворимый порошок вишнёвого вкуса, кубик куриного бульона, две пачки с сахаром. Каждая пачка включает пластиковую ложку, сухую и влажную салфетку.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военный рацион\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 6 порций в одном пакете. 3186 кКал в сумме</text>
	</string>
	<string id="st_mre">
		<text>Сухой паёк</text>
	</string>
	<string id="st_mre_descr">
		<text>Сухой паёк, готовый к употреблению (известный, как MRE), является автономным, индивидуальным рационом питания вооружённых сил Соединённых Штатов в полевых условиях, при проведении боевых операций или при других сложных условиях, когда поблизости нет источников нормальной пищи. Один сухой паёк может быть использован один раз. Посуда для сухих пайков разработана так, чтобы противостоять сложным и тяжёлым условиям эксплуатации и защитить содержимое от внешнего воздействия окружающей среды. Одна упаковка содержит: первое блюдо и целый ряд других продуктов питания и напитков. Хотя всё это можно употреблять холодным, в каждую пачку входит Беспламенный Нагреватель (устройство водоактивируемой экзотермической реакции на основе карбида кальция, которое излучает тепло), который помогает разогреть пищу, что делает её намного вкуснее.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военный рацион\n\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] здоровое питание\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 3 порции в одной упаковке. 1398 кКал в сумме</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky">
		<text>Сигареты «Lucky Strike»</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky_descr">
		<text>Сигареты, привезённые откуда-то с Запада. Некоторые сталкеры в кругу своих группировок обменивают их на патроны.\n \n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Курение поможет стабилизировать психическое состояние после пси-облучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] среднее облегчение последствий пси-облучения\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] наносит вред здоровью</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian">
		<text>Сигареты «Пётр I»</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian_descr">
		<text>Довольно популярные дешёвые сигареты, встречающиеся на территории Зоны. \n \n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Курение поможет стабилизировать психическое состояние после пси-облучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабое облегчение последствий пси-облучения\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] наносит вред здоровью</text>
	</string>
	<string id="st_hand_rolling_tobacco">
		<text>Табачные листы </text>
	</string>
	<string id="st_hand_rolling_tobacco_descr">
		<text>Дорогой табак, завёрнутый в упаковку. Видимо завезён с Запада. Без каких-либо дополнительных вредных добавок, так что можно наслаждаться оригинальным вкусом самого табачного листа.\n \n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Курение поможет стабилизировать психическое состояние после пси-облучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сильное облегчение последствий пси-облучения\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] наносит вред здоровью</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes">
		<text>Сигареты «Marlboro»</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_descr">
		<text>Сигареты, импортированные с Запада. Должно быть, кто-то уже выкурил большую их часть, осталось только несколько штук. В Зоне встречаются редко, большой популярностью не пользуются.\n \n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Курение поможет стабилизировать психическое состояние после пси-облучения мозга.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] слабое облегчение последствий пси-облучения\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] наносит вред здоровью</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco">
		<text>Российский табак</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco_descr">
		<text>Сигареты довольно дорогие и редкие в Зоне, так что наличие табачного сырья позволяет изготавливать собственные сигареты по более низкой цене. Герметичная упаковка из олова гарантирует, что табак будет оставаться свежим в течение нескольких дней или недель, в зависимости от условий хранения.\n \n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Курение поможет стабилизировать психическое состояние после пси-облучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] среднее облегчение последствий пси-облучения\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] наносит вред здоровью</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_quality">
		<text>Водка «Столичная» </text>
	</string>
	<string id="st_vodka_quality_descr">
		<text>Обожаемый русскими напиток. Да и многими другими людьми, кстати, во всём мире. Это русская водка довольно высокого качества на основе спирта класса "Люкс". Хранится в военных фляжках или в стеклянных бутылках, но последние, по понятным причинам, не очень надежны.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] стимулятор\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] крепкий алкоголь</text>
	</string>
	<string id="st_flask">
		<text>Очищенная вода</text>
	</string>
	<string id="st_flask_descr">
		<text>Дизенфицированная и очищенная от радионуклидов вода во фляге. Из-за отсутствия в Зоне пригодной для питья воды её закупают у военных или учёных, имеющих специальные аппараты для очистки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] напиток\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] незначительное улучшение самочувствия</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_b">
		<text>Простой швейный набор</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_b_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] любое снаряжение и лёгкие шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Простой комплект для шитья, состоящий из катушки ниток, нескольких стальных иголок и одних простых ножниц. Им можно зашить отверстия от пуль или простые порванные участки на снаряжении. Применение ограничено малым количеством ниток, входящих в набор, а также низким качеством игл, так что одного такого комплекта при сильном ухудшении снаряжения будет недостаточно. По этой же причине совместное использование возможно лишь с несколькими материалами. Тем не менее, настоятельно рекомендуется использовать всё, что найдётся под рукой для раскрытия полного потенциала комплекта.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]85%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]6%\n </text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a">
		<text>Универсальный швейный набор</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и лёгкие шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Данный усовершенствованный и расширенный швейный набор содержит больше качественной фурнитуры, чем простые комплекты. Две катушки нейлоновых нитей и большой выбор качественных иголок делают его пригодным для работы с толстыми и твёрдыми материалами, в том числе с лёгкими шкурами мутантов и сложными искусственными плотными тканями. С его помощью можно подлатать повреждённую одежду и снаряжение.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]70%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]9%\n </text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h">
		<text>Продвинутый швейный набор</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и лёгкие шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Тяжёлый продвинутый швейный набор военного класса; предназначен для работы с трещинами в защитных пластинах современных бронежилетов. Он содержит большое количество металлических нитей, позволяющих сшить воедино буквально разорванную на части одежду. Также способен прошить тяжёлые и особо грубые шкуры мутантов. В комплект входят основные механические инструменты, при помощи которых можно разобрать часть одежды или шлема в целях экономии ремонтных материалов. Это самый лучший и качественный швейный комплект, доступный в пределах Зоны Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]55%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]12%\n </text>
	</string>
	<string id="st_glue_a">
		<text>Тюбик клея «Tur»</text>
	</string>
	<string id="st_glue_a_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Продвинутый клей, выпускаемый украинской химической промышленностью. Основное отличие клея «Tur» от аналогов - основа из эпоксидной смолы способна склеивать самые твёрдые материалы. Сталкеры выбирают клей «Tur» за простоту использования и универсальность, тем более, когда нет под рукой дополнительных запасных материалов. Клей легко связывает лёгкие ткани и защитные материалы, такие, как кевлар, но бесполезен при склеивании металла.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]75%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]4%\n </text>
	</string>
	<string id="st_glue_e">
		<text>Тюбик клея «М17»</text>
	</string>
	<string id="st_glue_e_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и шлемы\n \n%c[0,170,170,170]«М17» является результатом творения советского военно-промышленного исследовательского проекта по разработке чрезвычайно мощного одноингредиентного клея, который мог бы использоваться абсолютно при любой ситуации - независимо от преследуемых целей и наличия сподручных материалов. Было решено использовать сильнодействующий метакрилат, который используется для сцепления пластика или металла. «М17» же является модифицированной версией метакрилата, поэтому данный клей эффективен абсолютно с любыми материалами. Данный клей также легко разбавляется водой до нужной консистенции в зависимости от желаемого конечного результата. Практически нет таких повреждений, с которыми бы не справился данный продукт. Применяется с любыми материалами, доступными в Зоне Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]60%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]6%\n</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_fa">
		<text>Набор экстренного ремонта брони</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_fa_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] все виды снаряжения и лёгкие шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Ремонтный набор позволит выполнить срочный ремонт снаряжения в полевых условиях. Включает в себя клейкую ленту и готовые к использованию листы из ткани и брезента разной формы и размеров, которые позволяют быстро залатать повреждённые участки любой брони. Его применение особенно полезно для предотвращения дальнейшего разрушения костюма. В связи с относительно низкой прочностью поставляемых компонентов и материалов, комплект можно использовать только для мелкого ремонта, он не эффективен ппри применении с тяжёлой бронёй (кевлар или металл). По этой же причине комплект имеет очень ограниченное применение при ремонте и обслуживании шлемов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] быстрое использование (клейкая лента)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]80%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]6%\n </text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro">
		<text>Полевой набор ремонта брони</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Полевой вариант универсального комплекта для ремонта снаряжения, этакая «золотая середина» между мобильностью (весом) и универсальностью применения. Состоит из инструментов военного класса и материалов, достаточных для выполнения технического обслуживания большинства видов современных костюмов и шлемов. Прочные инструменты позволяют работать с кевларом и металлом. Дополнительные инструменты и материалы (включая шкуры мутантов) могут повысить эффективность ремонта снаряжения. С его помощью также можно разобрать снаряжение или шлем для получения запасных частей.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]40%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]14%\n </text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro_empty">
		<text>Полевой набор ремонта брони (пустая сумка)</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_pro_empty_descr">
		<text>Пустая текстильная сумка, в котором раньше поставлялись и хранились запасные части для ремонта и починки боевых костюмов и бронежилетов. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit">
		<text>Набор для ремонта боевых шлемов</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] средние и тяжёлые системы шлемов\n \n%c[0,170,170,170]Данный комплект содержит всё необходимое для эффективного ремонта современных боевых шлемов и встроенных в них систем. Он включает в себя продвинутые инструменты, позволяющие работать с такими материалами, как кевлар, сталь, титан, а также с сильными и быстродействующими полимерами на основе современных клеёв. В наборе нет никаких принадлежностей для шитья, поэтому малоэффективен для ремонта гибких и мягких материалов, которые также встречаются во внутренней обшивке шлемов. Поэтому рекомендуется использовать дополнительно швейные наборы для разборки и ремонта механизмов защиты ушей в целях повышения общей эффективности ремонта.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]45%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]12%\n </text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_empty">
		<text>Набор для ремонта боевых шлемов (пустая сумка)</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_empty_descr">
		<text>Пустая текстильная сумка, в котором раньше поставлялись и хранились запасные части для ремонта и починки боевых шлемов. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit">
		<text>Профессиональный набор для ремонта брони</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] всё снаряжение и шлемы\n \n%c[0,170,170,170]Этот сложный и профессиональный набор включает всё необходимое: от ультрапрочных нитей и иголок до полимерных заплаток - для полного восстановления любой брони или шлемов. Можно использовать независимо от видов сподручных материалов, будь то плотные брезентовые ткани или листы кевлара. Также сталкеры используют плотные шкуры мутантов, которые легко обрабатываются при помощи данного набора. Дополнительные инструменты и комплекты значительно повышают эффективность ремонта.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]30%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния снаряжения на: %c[0,170,170,170]22%\n </text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_empty">
		<text>Профессиональный набор для ремонта брони (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_empty_descr">
		<text>Пустой усиленный металлический ящик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты и запасные части для комплексного обслуживания боевых костюмов и бронежилетов. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте металлических частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_identity_card_descr">
		<text>Ваша персональная идентификационная карточка-удостоверение работника СБУ. Необходимо держать её в секрете, чтобы не вызвать подозрительность среди местных сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь</text>
	</string>
	<string id="st_old_book">
		<text>Старая книга</text>
	</string>
	<string id="st_old_book_descr">
		<text>Обычная ничем не примечательная книга. На некоторых страницах можно заметить жирные пятна или загнутые уголки, что указывает на то, что ей когда-то активно пользовались. К сожалению, долгое хранение в отвратительных условиях сказалось самым негативным образом - многие листы оказались вырваны или испорчены, а переплёт держится на одном лишь честном слове. Пусть целесообразность ее чтения и стоит под большим вопросом, однако для такой бумаги можно найти и иное применение. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_jar">
		<text>Банка с хламом</text>
	</string>
	<string id="st_jar_descr">
		<text>Ржавая банка из-под краски, приспособленная для хранения мелкого хлама. Такую можно найти едва ли не в каждом гараже или сарае. Наполнена шурупами, гайками, болтами, гвоздями и прочей мелочёвкой, которую лень расфасовывать, но которая обязательно пригодится в хозяйстве. Находя такие банки, сталкеры зачастую прихватывают их с собой - наполнение годится как по прямому назначению, так и для прощупывания границ аномалий. Бандиты же чаще используют содержимое в качестве поражающих элементов для самодельной взрывчатки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] низкая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp">
		<text>Разбитый налобный фонарь</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp_descr">
		<text>Портативный источник света в Зоне - вещь необходимая, но источник излишнего света скорее привлечет внимание и сопyтствyющие проблемы. Этот здоровый налобный фонарь как раз из вторых. Давно проржавел, лампочка перегорела, но некоторые детали все еще могyт помочь при ремонте электроники.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_mirror">
		<text>Телескопическое зеркало</text>
	</string>
	<string id="st_mirror_descr">
		<text>Маленькое зеркальце, закреплённое на тонкой металлической трубке. Удобный предмет, используемый боевиками, разбирающимися в искусстве ведения боя в городских условиях, так как позволяет заглянуть за угол и не получить при этом пулю.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие</text>
	</string>
	<string id="st_walkie">
		<text>Рация</text>
	</string>
	<string id="st_walkie_descr">
		<text>Дисплей разбит, динамик выдернyт, половины начинки yже нет. Хлам, одним словом. Но если покопаться, то и из этого хлама можно извлечь выгодy в виде пары мотков меди. Чаще всего рации использyют военизированные грyппировки и военные, сталкеры же не любят их из-за лишнего демаскирующего шyма, предпочитая КПК.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_mirror">
		<text>Телескопическое зеркало</text>
	</string>
	<string id="st_mirror_descr">
		<text>Маленькое зеркальце, закреплённое на тонкой металлической трубке. Удобный предмет, используемый боевиками, разбирающимися в искусстве ведения боя в городских условиях, так как позволяет заглянуть за угол и не получить при этом пулю.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles">
		<text>Сварочные очки</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles_descr">
		<text>Старые и ржавые сварочные очки с порванным кожаным ремешком, предназначались для защиты глаз сварщика во время сварки или резки. Вряд ли имеют особую ценность в их нынешнем состоянии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_grooming">
		<text>Набор для стрижки</text>
	</string>
	<string id="st_grooming_descr">
		<text>Комплект для стрижки и бритья, который включает в себя нейлон, станок для ухода за бородой и усами, расчёску и точные ножницы, очень тонкие лезвия из нержавеющей стали 420-й марки с прорезиненной рукоятью и тонким лезвием-триммером.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box">
		<text>Шкатулка с драгоценностями</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box_descr">
		<text>Маленькая шкатулка, наполненная женскими ювелирными украшениями. Казалось бы, всё внутри особо ценное, но среди сталкеров такие вещи не пользуются популярностью, так как считается, что они либо украдены, либо сняты с трупов предыдущих владельцев.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_cooking">
		<text>Комплект приготовления еды</text>
	</string>
	<string id="st_cooking_descr">
		<text>Одноразовый комплект приготовления пищи. Содержит всю необходимую посуду и аксессуары для кемпинга и путешествий. Довольно дешёвый и занимает мало места, имеет незначительный вес. Очень популярен среди больших групп сталкеров.\n \n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Мясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки, называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки, называют мясом «высокого происхождения».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] для приготовления мяса «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] требует:%c[0,170,170,170] источник огня\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] используется для приготовления мяса небольших мутантов</text>
	</string>
	<string id="st_book1">
		<text>Руководство по механике</text>
	</string>
	<string id="st_book1_descr">
		<text>Книга о машиностроении. Многие сталкеры используют их для расширения познаний о фабриках и заводах в Зоне. Имеет малую ценность.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_book2">
		<text>Техническое руководство</text>
	</string>
	<string id="st_book2_descr">
		<text>Книга о промышленном строительстве. Многие сталкеры используют их для расширения познаний о фабриках и заводах в Зоне. Имеет малую ценность.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes">
		<text>Журнал поставок</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes_descr">
		<text>Этот журнал детально описывает различные торговые манипуляции с наркотиками. Конкретные лица с прозвищами, места и время встреч. Некоторые сделки осуществляются посредством электронных платежей, другие же с выплатами больших сумм наличными. При пролистывании страниц становится ясно, что «Свобода» является основным дистрибьютором органических наркотиков, таких, как марихуана. Бандиты снабжают наиболее сильными и опасными синтетическими препаратами, таких как салициловая кислота и кокаин. По-видимому, каждая группировка в Зоне имеет то или иное место в такого рода сделках. Особенно «Монолит», как видно, приобретает наркотики в больших количествах в обмен на более дорогие типы боеприпасов и высокотехнологичное снаряжение.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_underwear">
		<text>Нижнее бельё</text>
	</string>
	<string id="st_underwear_descr">
		<text>Пара пользованных грязных носков и порванные штаны, приготовленные к стирке. Маловероятно, что кто-нибудь согласится кyпить это. Однако, на вид бесполезные тряпки вполне могут пригодиться в качестве материала для починки легких повреждений снаряжения или обслуживания оружия. Но лучше всего их просто порвать на листы ткани, которые сгодятся в будущем, чтоб не занимали лишнего места и не сырели.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide">
		<text>Инструкция по выживанию ВСУ</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide_descr">
		<text>Мини-учебник Вооружённых Сил Украины по выживанию в экстремальных ситуациях. Полезен к прочтению для всех новоприбывших в Зону.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] чистке и смазке оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_radio">
		<text>Переносное радио</text>
	</string>
	<string id="st_radio_descr">
		<text>Музыка - это хороший способ успокоить нервы. Но радио со сломанной антенной навряд ли принесёт много пользы. Наличие влаги и грязи внутри также свидетельствует о нерабочем состоянии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_radio2">
		<text>Сломанное радио</text>
	</string>
	<string id="st_radio2_descr">
		<text>Портативное радио в плохом состоянии. Грязное, влажное и поломанное. Внутренности, кажется, весьма в плачевном состоянии, так что если потрясти радио - слышен характерный звон болтающихся частей. Не представляет особой ценности.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman">
		<text>Фотография женщины</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman_descr">
		<text>Небольшая фотография красивой женщины с чёрными волосами. Имя внизу изображения было перечёркано. Заламинировано в пластик.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken">
		<text>Армейский фонарь КСФ-1</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken_descr">
		<text>Разбитый карманный сигнальный фонарь в исцарапанном металлическом корпусе, окрашенном в чёрный цвет. Предположительно выпускался в неизменном виде в течение продолжительного периода: с пятидесятых до девяностых годов двадцатого века. Предназначен для применения военнослужащими, питается от батареи типоразмера 3336Л, имеет внутри корпуса фиксатор для хранения запасной лампы. Оборудован приспособлением для крепления на ремне, кнопочным выключателем, сдвижным фиксатором для последнего, а также двумя встроенными в переднюю крышку светофильтрами (красным и зелёным), подвод которых к стеклу для выхода светового потока осуществляется при помощи рычагов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] непригодно к использованию</text>
	</string>
	<string id="st_porn2">
		<text>Газета</text>
	</string>
	<string id="st_porn2_descr">
		<text>Немного пожелтевшая газета. Выпуск, кажется, еще месячной давности, если не больше. Чтение газет - нарядy с играми в карты, чтением книг, игрой на гитаре или гyбной гармони - является одним из распространенных способов досyга в Зоне. Также газета позволяет оставаться в кyрсе происходящего за пределами ЧЗО, пyсть и с большим запозданием. Помимо новостей в газетах встречаются интересные статьи на самые разные темы, позволяющие на время отвлечься от окyжающего yжаса и переместить сознание на более приятные и отстраненные вещи вроде истории или рецепта засолки огyрцов. В слyчае нехватки бyмаги, в газеты заворачивают кyски мяса мyтантов для хранения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts">
		<text>Оружейные запчасти</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts_descr">
		<text>Множество пригодных для ремонта деталей, смешанных в кучу, что остались при разборе. Все завёрнуто в черный пакет, чтоб не обращать на себя излишнего внимания. С поставками в целом, и с оружием в частности в Зоне последнее время большие проблемы, из-за чего достать новый ствол стало возможным только при наличии связей и хорошей репутации в определенных кругах. Следствие этого - дефицит хорошего оружия и запчастей. Оружие с несколькими критическими поломками становится слишком дорого чинить и сталкеры просто разбирают его, оставляя хорошие запчасти и торгyя дефицитом впоследствии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_cards">
		<text>Колода игральных карт</text>
	</string>
	<string id="st_cards_descr">
		<text>Весьма важно время от времени отвлекаться от ужаса и страданий в этой адской бездне и занять голову другими, более приятными вещами. Игральные карты - довольно-таки приятное времяпрепровождение. Также колоду карт часто используют при сортировках различных «специализированных» товаров и для других, не менее необычных, целей. На обратной стороне изображена схема архитектурного проектирования московского метрополитена.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_bad">
		<text>Испорченные патроны</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_bad_descr">
		<text>Гнyтые, сырые, ржавые, бракованные - в этом месте ценятся любые патроны. Обычно сталкеры складывают их в коробки или пакеты, а в свободное время перебирают, очищая или собирая из нескольких патронов одного калибра один, пригодный для стрельбы.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно перебрать для получения пригодных для стрельбы патронов</text>
	</string>
	<string id="st_swiss">
		<text>Швейцарский нож</text>
	</string>
	<string id="st_swiss_descr">
		<text>Желаете открыть консервы, закрутить и подтянуть подвижные части снаряжения, обрезать верёвку или заточить что-либо? Воспользуйтесь универсальным и элегантным швейцарским ножом. Упакован в небольшую коробку. Довольно часто встречается среди сталкеров, поэтому особой ценности не представляет. Тем не менее, его можно использовать в качестве вспомогательного средства при ремонте оружия и брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+2%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin">
		<text>Камуфляжный брезент</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin_descr">
		<text>Брезент представляет собой большой лист крепкого, гибкого, водостойкого или водонепроницаемого материала, часто из ткани (например, холст или полиэстер), покрытой уретаном или пластиком, таким как полиэтилен. Зачастую усиливается дополнительными накладками на углах и по бокам для формирования отверстий крепления верёвки, что позволяет легко привязывать брезент к чему-либо. В основном используется для создания небольших шатровых укрытий (военные палатки). Стоимость довольно невелика, так как найти брезент достаточно просто, да и альтернативу отыскать довольно легко.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_rope">
		<text>Верёвка</text>
	</string>
	<string id="st_rope_descr">
		<text>Небольшой моток веревки - крайне yниверсальная штyка, помогающая смастерить почти что yгодно. Является весьма частым гостем в снаряжении сталкеров, в yсловиях Зоны никогда лишней не бyдет. Позволит сделать себе надежный тайник из подрyчных материалов, заменить рваные крепежные ленты на комбинезоне или стянyть разошедшиеся бронепластины.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope">
		<text>Плотная синтетическая нить</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope_descr">
		<text>Катyшка с крепкой синтетической нитью для шитья, осталось совсем немного, но вполне хватит, чтоб залатать парy дыр. Незаменимая вещь в этих краях, так как такая нить, в отличие от обычной, выдержит каждодневнyю сyровyю проверкy на прочность и прослyжит, пока не выйдет из строя снаряжение, которое ею подшито. Помимо прямого назначения часто использyется в бытy, как заменитель веревки, например, что бы надежно связать что-то. \nВ пределах Зоны Отчyждения распространена, так как в больших количествах поставляется военным для ремонта снаряжения, и yже от них, через связи и перекyпщиков, распространяется по сильно завышенной цене, несмотря на которyю всю партию моментально раскyпают.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery">
		<text>Полевые столовые приборы</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery_descr">
		<text>Ложка, нож и вилка, изготовленные из тяжёлой стали. Надёжный и довольно лёгкий набор столовых приборов, который идеально подходит для туризма и полевых исследований. Столовые приборы скреплены медной проволокой. Если хорошенько очистить их от грязи, то вполне пригодны к использованию.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] чистке и смазке оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_b">
		<text>Лист лёгкой ткани</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_b_descr">
		<text>Простой лист ткани, широко применяемый как для заштопывания одежды, так и для чистки механизмов огнестрельного оружия от излишка масла при помощи растворителя. Можно использовать любые иголки и клей.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_m">
		<text>Лист брезента</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_m_descr">
		<text>Лист плотного текстиля военного пошива, который можно использовать в полевых условиях для починки одежды и ремонта брони. Ценится за относительно низкую стоимость и большую универсальность. Этот материал широко используется сталкерами. Требуется универсальный швейный набор и передовой клей. Также можно использовать для удаления влаги при обслуживании оружия.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_e">
		<text>Армированный брезентовый лист</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_e_descr">
		<text>Толстый плотный лист текстильной ткани, армированный кевларом. Можно использовать для ремонта брони среднего и высокого класса. Достаточно большой лист, можно залатать несколько повреждённых участков. Требуются продвинутый швейный набор высокого класса и клей для использования. Также можно применить при чистке и смазке оружия - благодаря излишней плотности он может проникнуть даже в труднодоступные участки в огнестрельном оружии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool">
		<text>Стальная пряжа</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool_descr">
		<text>Стальная пряжа, также известная как пряжа из проволоки или металлическая губка, представляет собой пучок из тонких мягких стальных нитей. Она используется в качестве абразива при отделочных ремонтных работах для шлифования деревянных или металлических объектов, для чистки бытовой посуды и придания текстуры холсту при рисовании. Связки из стальной пряжи можно использовать для тонкой очистки оборудования и более детального распределения смазки и чистящих растворителей.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_grease">
		<text>Промышленная смазка</text>
	</string>
	<string id="st_grease_descr">
		<text>Полутвёрдая смазка, состоящая в основном из мыла, эмульгированного с минеральным или растительным маслом. Применяется для смазывания малоподвижных механизмов. Также может выполнять функцию герметика, чтобы предотвратить попадание воды. Данный тип смазки имеет высокие фрикционные характеристики в связи с их повышенной вязкостью.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественный продукт\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones">
		<text>Набор для заточки «3:1»</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для ножей\n \n%c[0,170,170,170]Затупился нож или инструменты? Не следует оставлять их в таком виде. Универсальный набор поможет исправить ситуацию. За идеальную заточку отвечают три компонента, входящие в него: шлифовальный брусок, инструмент для заточки и инструмент для последующей зачистки лезвия. Упакован в полиэтиленовый мешок.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] рем. комплект\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественный продукт\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при ремонте снаряжения\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]10%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]20%\n</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p">
		<text>Чистящий набор «Прогресс»</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 5.7 мм, 7.85 мм, 9 мм, .45 и .357 калибров оружия\n \n%c[0,170,170,170]Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются во время использования. Используется повсеместно в Зоне для поддержания оружия в хорошем состоянии. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очистки или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Также можно воспользоваться для нанесения оружейной смазки, однако для экономии многие сталкеры наносят животные жиры вместо дорогой специализированной смазки. Данный набор подходит практически для всех пистолетов основных калибров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] предназначено для %c[0,170,170,170]чистки %c[0,140,140,140]оружия\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]75%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]5%\n </text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s">
		<text>Чистящий комплект «Аврора A108/12»</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для оружия 12-го калибра\n \n%c[0,170,170,170]Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются во время использования. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очистки или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Данный набор подходит для оружия 12-го калибра. Поставляется с тремя специальными щётками: для очистки после стрельбы, нанесения смазки и удаления ржавчины. Поможет содержать ваш любимый дробовик в хорошей форме на протяжении всего срока службы.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] предназначено для %c[0,170,170,170]чистки %c[0,140,140,140]оружия\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]75%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]5%\n </text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r">
		<text>Средства для чистки винтовок</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 5.45, 5.56, 7.62, 7.92, .338, 12.7 и 9x39 калибров оружия\n \n%c[0,170,170,170]Комплект специальных щёток для чистки ствола и других частей огнестрельного оружия от грязи, песка, влаги, остатков смазки и других инородных материалов, которые накапливаются во время использования. Используется повсеместно в Зоне для поддержания оружия в хорошем состоянии. Можно использовать совместно с инструментами общего назначения для более детальной очистки или же с чистящими растворителями для более эффективного удаления остатков смазки. Также можно воспользоваться для нанесения оружейной смазки, однако для экономии многие сталкеры наносят животные жиры вместо дорогой специализированной смазки. Данный набор подходит для оружия среднего калибра с длинным стволом, поставляется в жёстком пластиковом контейнере. «ValuPro III» даст вам все необходимые инструменты для содержания вашей штурмовой винтовки в первоклассном состоянии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] предназначено для %c[0,170,170,170]чистки %c[0,140,140,140]оружия\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]75%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]5%\n </text>
	</string>

	<string id="st_toolkit_p">
		<text>Набор инструментов для пистолетов</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_p_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 5.7 мм, 7.85мм, 9 мм, .45 и .357 калибров оружия\n \n%c[0,170,170,170]Данный комплект содержит специальные инструменты, используемые для разборки оружия и исправления некоторых его частей и механизмов. Идеально подходит для выявления и ликвидации базовых неисправностей, однако бессилен против полностью вышедших из строя деталей. Из-за специфики инструментов в наборе может быть использован только для ремонта пистолетных калибров. Также можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] предназначено для %c[0,170,170,170]исправления дефектов %c[0,140,140,140]оружия\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]50%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]15%\n</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_p_empty">
		<text>Набор инструментов для пистолетов (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_p_empty_descr">
		<text>Пустой металлический ящик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты для разборки оружия калибров 9 мм, .45 и .357. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте металлических частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_s">
		<text>Набор инструментов для дробовиков</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_s_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 12-го калибра оружия\n \n%c[0,170,170,170]Данный комплект содержит специальные инструменты, используемые для разборки оружия и исправления некоторых его частей и механизмов. Идеально подходит для выявления и ликвидации базовых неисправностей, однако бессилен против полностью вышедших из строя деталей. Из-за ограниченного ассортимента запасных частей этот набор может быть использован только для разборки и ремонта дробовиков и оружий 12-го калибра. Также можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] предназначено для %c[0,170,170,170]исправления дефектов %c[0,140,140,140]оружия\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]50%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]15%\n</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_s_empty">
		<text>Набор инструментов для дробовиков (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_s_empty_descr">
		<text>Пустой металлический ящик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты для разборки оружия 12-го калибра. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте металлических частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_r">
		<text>Набор инструментов для винтовок</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_r_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] подходит для 5.45, 5.56, 7.62, 7.92, .338, 12.7 и 9x39 калибров оружия\n \n%c[0,170,170,170]Данный комплект содержит специальные инструменты, используемые для разборки оружия и исправления некоторых его частей и механизмов. Идеально подходит для выявления и ликвидации базовых неисправностей, однако бессилен против полностью вышедших из строя деталей. Из-за ограниченного ассортимента запасных частей этот набор может быть использован только для разборки и ремонта винтовок различных калибров. Также можно сочетать с дополнительными материалами или комплектами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] предназначено для %c[0,170,170,170]исправления дефектов %c[0,140,140,140]оружия\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] не может быть использовано при состоянии ниже: %c[0,170,170,170]50%\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] базовое улучшение состояния оружия на: %c[0,170,170,170]15%\n</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_r_empty">
		<text>Набор инструментов для винтовок (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_r_empty_descr">
		<text>Пустой металлический ящик, в котором раньше поставлялись и хранились инструменты для разборки винтовок любого калибра. Хоть и пустой, но может пригодиться при ремонте металлических частей снаряжения. Не особо пользуется спросом, поэтому никакой особой ценности не представляет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,140,140,140] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="st_boots">
		<text>Армированные ботинки</text>
	</string>
	<string id="st_boots_descr">
		<text>Внушительные кожаные ботинки с отвалившейся подошвой. Делались явно не на коленке, что видно по высокому качеству материала и наличию армированных вставок. Подобная экипировка чаще всего встречается среди наёмников, от которых в последствии и расходится по рукам обычных сталкеров, являясь крайне ценным объектом спроса и предложения. Конкретно эта пара, к сожалению, давно отслужила своё, однако как вставки, так и сама кожа могут пойти на укрепления для комбинезона.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_roubles">
		<text>Старые монеты</text>
	</string>
	<string id="st_roubles_descr">
		<text>Торговля в Зоне Отчуждения производится преимущественно посредством электронных платежей в целях безопасности и простоты расчётов. Но многие сталкеры хранят некоторое количество монет на чёрный день, когда приспичит купить какую-нибудь мелочь, наподобии сигарет или еды. Это намного упрощает жизнь и экономит заряд вашего КПК.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_wood_stove">
		<text>Самодельная походная печь</text>
	</string>
	<string id="st_wood_stove_descr">
		<text>Печь кустарного производства, использующая сухую древесину или уголь в качестве топлива и предназначенная для приготовления пищи. Популярна среди сталкеров, так как легка в изготовлении: корпус состоит из простого газового баллона ёмкостью 5 литров, а внутренние детали грубо вырезаются из повсеместно распространённых канистр. Из-за низкого КПД печь набирает только температуру, достаточную для приготовления мяса мутантов низкого происхождения, для обработки же мяса мутантов высокого происхождения потребуется более совершенное оборудование. Во время использования необходимо соблюдать основные правила пожарной безопасности.\n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Помните, хоть уголь и можно достать в Зоне по относительно небольшим ценам, для приготовления пищи его потребуется большое количество. Поэтому на угле можно разориться. С другой стороны, уголь не имеет значительного веса, поэтому его удобно брать на длительные вылазки в Зону.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] для приготовления мяса «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] требует топливо:%c[0,170,170,170] древесный уголь\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] используется для приготовления мяса небольших мутантов и кабанов</text>
	</string>
	<string id="st_fieldcooker">
		<text>Мультитопливная печь</text>
	</string>
	<string id="st_fieldcooker_descr">
		<text>Печь прошла тщательное тестирование в полевых условиях и была использована в бесчисленном множестве экспедиций в течение многих лет. Она невероятно прочная, надёжная и мощная. Работает в самых сложных и суровых условиях: как на огромных высотах, так и при экстремальных температурах. Очень хорошо прогревается и может быть использована с любым видом топлива, в том числе бутаном, бензином, дизельным топливом, керосином, парафином и даже авиационным топливом. Имеет удобный регулятор температуры, так что можно настроить жар под любые нужды даже в надетых перчатках.\n%c[0,210,210,210]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Поскольку виды топлива, используемые мультитопливной печью являются очень эффективными энергоносителями, в отличии от древесины и угля - такая печь имеет большую перспективу и эффективность, нежели традиционные печи, работающие на дровах или угле. С другой стороны, такое энергоэффективное топливо чаще всего транспортируется в тяжёлых металлических ёмкостях, так что её применение более обосновано на базах и стоянках, нежели в полевых условиях.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] для приготовления мяса «высокого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] требует топливо:%c[0,170,170,170] газолин, природный газ, керосин\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] используется для приготовления мяса всех мутантов</text>
	</string>
	<string id="st_cooking">
		<text>Комплект приготовления еды</text>
	</string>
	<string id="st_cooking_descr">
		<text>Одноразовый комплект приготовления пищи. Содержит всю необходимую посуду и аксессуары для кемпинга и путешествий. Довольно дешёвый и занимает мало места, имеет незначительный вес. Очень популярен среди больших групп сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] для приготовления мяса «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] требует:%c[0,170,170,170] источник огня\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] используется для приготовления мяса небольших мутантов</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene">
		<text>Керосин (1 литр)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_4">
		<text>Керосин (4 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_3">
		<text>Керосин (3 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_2">
		<text>Керосин (2 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_5">
		<text>Керосин (5 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_descr">
		<text>Керосин широко используется в авиации в качестве ракетного топлива, а также при обжиге стеклянных изделий, бытовых осветительных и нагревательных устройств. Являясь отличным растворителем, он легко проникает в труднодоступные места. Весьма популярен при очистке и ремонте различных механизмов.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal">
		<text>Древесный уголь (1 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal_2">
		<text>Древесный уголь (2 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal_3">
		<text>Древесный уголь (3 кг)</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal_descr">
		<text>Древесный уголь, полученный из лиственных пород древесины, используемый для приготовления мяса, рыбы, овощей в жаровнях и барбекю.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления мяса «низкого происхождения»</text>
	</string>
	<string id="st_matches">
		<text>Набор для розжига</text>
	</string>
	<string id="st_matches_descr">
		<text>Простой набор палочек из сосновой древесины, пропитанной смолой. Всякий, кто пытался когда-нибудь развести огонь на открытом воздухе сталкивался с тем, что случайные порывы ветра могут затушить пламя в самом зародыше. Набор для розжига позволяет создать небольшой, но стабильный очаг огня, температура которого ощутимо выше, чем у бумаги или парафина. Незаменимая вещь в любом походе, т.к. легко загораются даже в мокром виде.\n \n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] используется для розжига костра</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_item">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel">
		<text>Канистра (8 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (ёмкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение, например, в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжёлый защитный костюм. С другой стороны, взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому ее следует использовать с осторожностью.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]5.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]28 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel2">
		<text>Канистра (7 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel2_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (ёмкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение, например, в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжёлый защитный костюм. С другой стороны, взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому ее следует использовать с осторожностью. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.9 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]24.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel3">
		<text>Канистра (6 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel3_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (ёмкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение, например, в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжёлый защитный костюм. С другой стороны, взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому ее следует использовать с осторожностью.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]21 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel4">
		<text>Канистра (5 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel4_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (ёмкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение, например, в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжёлый защитный костюм. С другой стороны, взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому ее следует использовать с осторожностью.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]17.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel5">
		<text>Канистра (4 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel5_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (ёмкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение, например, в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжёлый защитный костюм. С другой стороны, взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому ее следует использовать с осторожностью. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]2.8 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]14 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel6">
		<text>Канистра (3 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel6_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]ББольшая (ёмкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение, например, в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжёлый защитный костюм. С другой стороны, взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому ее следует использовать с осторожностью.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]2.1 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]10.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel7">
		<text>Канистра (2 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel7_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (ёмкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение, например, в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжёлый защитный костюм. С другой стороны, взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому ее следует использовать с осторожностью.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]1.4 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]7 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel8">
		<text>Канистра (1 литр)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel8_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Большая (ёмкостью около 20л), наполовину пустая металлическая канистра с 95-м бензином. Канистры поставлялись в Зону в больших количествах следом за украинской военной техникой. Изначально они служили своей цели, но после второй Чернобыльской катастрофы все транспортные средства на территории Зоны Отчуждения по неизвестной причине вышли из строя. Одни сталкеры до сих пор пытаются воскресить умершую технику, другие же нашли топливу более рациональное применение, например, в качестве взрывчатого вещества. После прямого попадания канистра загорается и взрывается с небольшой задержкой. Хоть канистра весьма неудобна и громоздка, после её детонации сляжет любая цель, пусть даже на ней будет тяжёлый защитный костюм. С другой стороны, взрывается она настолько мощно, что взрыв может зацепить самого взрывателя. Поэтому ее следует использовать с осторожностью.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] бензин АИ-95\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+4%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]0.7 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]3.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]39 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~3 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_empty">
		<text>Канистра (пустая)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_empty_descr">
		<text>Пустая металлическая канистра. Металл, из которого она сделана, можно использовать в качестве материала для ремонта и починки снаряжения, а также можно предложить на продажу местным торговцам - пустая тара никогда лишней не будет.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas">
		<text>Баллон с газом (8 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжёлый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвётся. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона, можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]очень высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]6.4 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]36 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas2">
		<text>Баллон с газом (7 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas2_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжёлый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвётся. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона, можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]очень высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]5.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]31.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas3">
		<text>Баллон с газом (6 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas3_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжёлый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвётся. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона, можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.8 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]27 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas4">
		<text>Баллон с газом (5 литров)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas4_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжёлый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвётся. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона, можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]22.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas5">
		<text>Баллон с газом (4 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas5_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжёлый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвётся. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона, можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3.2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]18 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas6">
		<text>Баллон с газом (3 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas6_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжёлый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвётся. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона, можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]2.4 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]13.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas7">
		<text>Баллон с газом (2 литра)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas7_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжёлый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвётся. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона, можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]1.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]9 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas8">
		<text>Баллон с газом (1 литр)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas8_descr">
		<text>\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ: Взрывается при ударе\n \n%c[0,170,170,170]Тяжёлый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. При прямом попадании пули баллон легко воспламенится и взорвётся. Такие баллоны часто применяются в Зоне при войне группировок, весьма хорошо уничтожают людскую силу противника. Если выпустить газ из баллона, можно использовать металл для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] взрывоопасно\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] содержит: %c[0,170,170,170] очищенный природный газ\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] топливо для приготовления пищи\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] спускной механизм: %c[0,170,170,170]воздействие пули или взрыва\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] мощность взрыва: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус взрыва: %c[0,170,170,170]0.8 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]4.5 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] количество фрагментов: %c[0,170,170,170]28 (металлические части)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_empty">
		<text>Баллон с газом (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_empty_descr">
		<text>Опустошённый металлический газовый баллон, пропитанный изнутри особыми полимерами для хранения внутри СО2/О2 газа, а с внешней стороны покрыт гипалоном для защиты от погодных условий и ультрафиолета. Этот газовый баллон пригоден для хранения внутри любого промышленного газа под давлением. В Зоне чаще всего в таких баллонах транспортируют метан, пропан, этан и бутан - все эти газы могут быть использованы для приготовления пищи или отопления помещений, а также в боевых целях. Сейчас же пустой баллон не представляет особой ценности, но его металл можно использовать для капитального ремонта брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	
	<string id="st_beadspread">
		<text>Плотное покрывало</text>
	</string>
	<string id="st_beadspread_descr">
		<text>Плотное покрывало достаточно крупных размеров. Слегка грязное и изношенное, пахнет сыростью от частых дождей. Недостаточно хорошо держит тепло, чтобы использовать вместо спального мешка, однако достаточно уютное, чтобы завернуться в него и уснуть возле потрескивающего костра. При необходимости можно использовать как дополнительный источник ткани.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] многократное использование\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_sleepbag_name">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="st_itm_sleepbag_descr">
		<text>Лёгкий спальный мешок, который поможет оставаться в тепле и сухости, когда вы надумаете отдохнуть. Убедитесь, что вы выбрали безопасное место для отдыха с возможными путями отступления в случае опасности.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] разворачивает спальный мешок\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] многократное использование\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="sleep_itm_warning_blowout">
		<text>Здесь не безопасно спать!</text>
	</string>
	<string id="st_compression_bag">
		<text>Компрессионный мешок</text>
	</string>
	<string id="st_compression_bag_descr">
		<text>Придаёт спальному мешку минимальный объём за счёт утяжек.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] сворачивает спальный мешок\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение</text>
	</string>
	<string id="st_kit_hunt">
		<text>Охотничий набор</text>
	</string>
	<string id="st_kit_hunt_descr">
		<text>Тяжёлый комплект крючков, ножей и прочих инструментов, служащих для профессиональной разделки туш. Всё это укомплектовано по раздельным секциям обычного рюкзака, свободный объём которого может быть использован для хранения добытых трофеев. Из-за мутаций и множества болезней органы местной фауны находятся в ужасном состоянии, почти непригодном для изучения, а мясо пропитано паразитами и гнилью. Охотничий набор позволит более тщательно изучить состояние внутренностей на этапе вскрытия и не повредить научные образцы при разделке, позволяя извлечь с туши мутанта максимум выгоды. В силу крайней неприглядности всего процесса потрошения и относительную редкость достаточно ценных для продажи частей, большинство сталкеров всё же предпочитают охоте мародёрство и поиск артефактов, где значительную роль играет воля случая, а не собственные навыки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] элемент экипировки\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] значительно облегчает разделку мутантов</text>
	</string>
	
	<string id="st_backpack_basic">
		<text>Тканевая сумка</text>
	</string>
	<string id="st_backpack_basic_desc">
		<text>Обычная походная сумка. Может выдержать небольшой груз, внешне выглядит как мешок на лямках. За неимением лучшего является незаменимой вещью, в основном, у новичков.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] элемент экипировки</text>
	</string>
	<string id="st_backpack_light">
		<text>Походный рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_backpack_light_desc">
		<text>Обычный рюкзак со множеством подсумков и отделений, при помощи которого переносится снаряжение, личные вещи, продукты и охотничьи принадлежности. Одно из первых обязательных приобретений сталкера-новичка.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] элемент экипировки</text>
	</string>

	<string id="st_backpack_heavy">
		<text>Туристический рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_backpack_heavy_desc">
		<text>Крупный рюкзак для дальних путешествий. Благодаря системе равномерного распределения веса, позволяет переносить достаточно припасов и снаряжения для продолжительного похода до пяти дней.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] элемент экипировки</text>
	</string>
	<string id="st_airtank">
		<text>Кислородный баллон</text>
	</string>
	<string id="st_airtank_desc">
		<text>Стандартная часть сталкерской экипировки для дальних вылазок. Позволяет выжить в местности с высоким уровнем радиационного и химического заражения. В комплекте имеется простейшая дыхательная маска, позволяющая пользоваться баллоном без дополнительной экипировки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] элемент экипировки\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует заправки</text>
	</string>
	<string id="st_exobackpack_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="st_exobackpack_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство не пошёл ввиду чрезвычайно высокой себестоимости и некоторых огрехов в проектировании. Несмотря на это, из-за возможности значительно увеличивать мобильность носителя пользуется спросом и потому негласно выпускается малыми партиями за пределами Украины. Заметным недостатком устройства является его металлическая основа, которая пусть и предоставляет некоторую физическую защиту, но в значительной степени подвержена воздействию радиации, электричества и высоких температур.\n \n%c[0,170,170,170]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] элемент экипировки</text>
	</string>

	<string id="st_art_belt_1">
		<text>Пояс на один артефакт</text>
	</string>
	<string id="st_art_belt_1_descr">
		<text>Специальный пояс с одной сеткой, предназначенной для активации в ней артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_art_belt_2">
		<text>Пояс на два артефакта</text>
	</string>
	<string id="st_art_belt_2_descr">
		<text>Специальный пояс с двумя сетками, предназначенных для активации в них артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_art_belt_3">
		<text>Пояс на три артефакта</text>
	</string>
	<string id="st_art_belt_3_descr">
		<text>Специальный пояс с тремя сетками, предназначенных для активации в них артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_art_belt_4">
		<text>Пояс на четыре артефакта</text>
	</string>
	<string id="st_art_belt_4_descr">
		<text>Специальный пояс с четырьмя сетками, предназначенных для активации в них артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_art_belt_5">
		<text>Пояс на пять артефактов</text>
	</string>
	<string id="st_art_belt_5_descr">
		<text>Специальный пояс с пятью сетками, предназначенных для активации в них артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="st_zayaz_1">
		<text>Разгрузочный жилет «FSBE»</text>
	</string>
	<string id="st_zayaz_1_descr">
		<text>Разгрузка...</text>
	</string>
	<string id="st_zayaz_2">
		<text>Разгрузочный жилет «CIRA S»</text>
	</string>
	<string id="st_zayaz_2_descr">
		<text>Разгрузка...</text>
	</string>
	<string id="st_zayaz_3">
		<text>Разгрузка «Тарзан» M22</text>
	</string>
	<string id="st_zayaz_3_descr">
		<text>Разгрузка...</text>
	</string>
	<string id="st_zayaz_4">
		<text>Разгрузка «Tactical Wear»</text>
	</string>
	<string id="st_zayaz_4_descr">
		<text>Разгрузка...</text>
	</string>
	
	<string id="st_bouch_small">
		<text>Подсумок</text>
	</string>
	<string id="st_bouch_small_descr">
		<text>Стандартный армейский подсумок</text>
	</string>
	<string id="st_bouch_dual">
		<text>Двойной подсумок</text>
	</string>
	<string id="st_bouch_dual_descr">
		<text>Специальный расширенный армейский подсумок, имеющий два отдела-кармана</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_repairkit_tier_1_name">
		<text>Инструменты для грубой работы</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_1_descr">
		<text>Набор инструментов «Юный техник». В наличии все необходимые для слесарной работы инструменты. Для опытного техника такой набор необходим для проведения самых простых апгрейдов брони и оружия. Для обычного сталкера станет удобным инструментом при создании самых простых вещей, вроде угольной печи.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при создании и ремонте предметов </text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_2_name">
		<text>Инструменты для тонкой работы</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_2_descr">
		<text>Неплохой набор инструментов для радиомонтажа. Содержит в себе отвёртки, паяльник и прочие, необходиые при работе с радиоаппаратурой, инструменты. Незаменимая вещь в случае поломки рации или КПК. Несмотря на своё прямое предназначение, в умелых руках может быть полезен при самых различных видах работ.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при создании и ремонте предметов</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_3_name">
		<text>Инструменты для калибровки</text>
	</string>
	<string id="st_itm_repairkit_tier_3_descr">
		<text>Профессиональный набор инструментов для тонкой доводки оборудования. Надпись на ящике гласит, что набор произведён в ГДР. Того, что включено в комплект, достаточно для проведения почти любых работ по настройке и калибровке.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при создании и ремонте предметов</text>
	</string>
	<string id="st_drugs_kit">
		<text>Комплект для изготовления наркотиков</text>
	</string>
	<string id="st_drugs_kit_descr">
		<text>Небольшой футляр с различными металлическими изделиями, предназначенными для изготовления наркотических препаратов. Некоторые пластиковые упаковки содержат таблетки и непонятные травы.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при создании предметов</text>
	</string>
	
	<string id="st_upd">
		<text>Универсальное зарядное устройство</text>
	</string>
	<string id="st_upd_descr">
		<text>Небольшой портативный энергоблок, величиной с рацию, времён холодной войны. Подходят практически любые типы аккумуляторов и батареек. Использует энергию батареек до последней капли и передаёт её в электронные устройства через входящие в комплект небольшие тонкие провода. Можно подключить практически любое оборудование, независимо от сложности и технического поколения устройств. Именно УЗУ помогает сталкерам поддерживать свои электронные устройства в рабочем состоянии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] портативный источник питания\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] поддерживает большинство современных устройств\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] поддерживает все типы батареек\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]3 Ач (ампер-часа)</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_dead">
		<text>Севшие батарейки</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_descr">
		<text>Только одна из десяти найденных в Зоне батареек будет нести заряд какое-то время. Сталкеры, кажется, уже выбросили их после использования, так как сложно найти зарядное устройство для них. Их наружная оболочка уже покрылась грязью и коррозией, что является ещё одним признаком «мёртвых» батареек. Тем не менее, как и всему в Зоне Отчуждения, им ещё можно найти применение, выжать ещё немного пользы для частой перезарядки UPD.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] зарядка:%c[0,170,170,170] +300-400 мАч</text>
	</string>
	<string id="st_batteries">
		<text>Набор батареек</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_descr">
		<text>Кто-то уже, должно быть, использовал данный набор батареек, так как в них сохранилась лишь половина заряда. Предназначен для использования в фонариках, КПК, приборах ночного видения и других электронных устройствах. Не забывайте постоянно заменять батарейки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] зарядка:%c[0,170,170,170] +1500 мАч</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell">
		<text>Военный блок батарей</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_descr">
		<text>Набор полностью заряженных батарей, применяемых в воинских частях. Очень ценные и пользуются большим спросом в связи с постоянной нехваткой батареек в Зоне. Используется всеми группировками и сталкерами всех рангов: от новичков до мастеров. Поставляются продажными офицерами воинских подразделений, пытающихся заработать дополнительные деньги в Зоне.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] зарядка:%c[0,170,170,170] +2800 мАч</text>
	</string>
	<string id="st_device_flashlight">
		<text>Ручной фонарь</text>
	</string>
	<string id="st_device_flashlight_descr">
		<text>Для бойцов старой школы. Очень прочный фонарь и, судя по потёртостям, бывший в употреблении. Является важным и жизненно необходимым инструментом при блуждании по Зоне. К сожалению, невозможно использовать данный фонарь с большей частью оружия, поскольку свободной остается лишь одна рука.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] среднее потребление энергии \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] ёмкость %c[0,170,170,170]2700 мАч %c[0,140,140,140](миллиампер-часа)</text>
	</string>
	<string id="st_device_glowstick">
		<text>Химический источник света</text>
	</string>
	<string id="st_device_glowstick_descr">
		<text>Генерирует свет при протекании химической реакции. Химические источники света широко применяются сталкерами в качестве автономных источников света при различных чрезвычайных ситуациях и прочих случаях, когда нет доступа к другим осветителям. Будучи полностью автономными, прочными, пожаробезопасными, водонепроницаемыми и пригодными для долгого хранения, их диапазон применения оказывается крайне высок.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] неограниченное время работы</text>
	</string>
	<string id="st_device_lighter">
		<text>Зажигалка</text>
	</string>
	<string id="st_device_lighter_descr">
		<text>Металлическая бензиновая ветрозащищённая зажигалка, которая производится компанией Zippo Manufacturing Company в Брэдфорде. Модельный ряд зажигалок Zippo представляет собой тысячи разных моделей и разновидностей, производимых компанией с 1933 года, которые отличаются металлом, способом его обработки, оформлением и рисунками, наносимыми на зажигалки. Довольно популярна здесь, в силу своей надёжности, но встретить в Зоне оригинал - большая удача, чаще всего попадаются дешёвые подделки.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует заправки</text>
	</string>
</string_table>
